---
title: 关于
date: 2016-07-30 00:38:09
---

{% cq %}
一个爱扯蛋的个人博客
[www.ichegg.org](http://www.ichegg.org)
{% endcq %}

## 关于爱扯蛋
先说说爱扯蛋吧，这个词来源于我和同事 “[火华哥](https://blog.damnops.com)” 的一次瞎扯。

记得那是在一个月黑风高的夜晚，因为懒得睡觉，微信群中正在聊一些成年人的事情，不知道什么话题突然转到了 “RIP 协议究竟是工作在几层” 这种高大上的层面。火华哥作为一名异常牛逼的职业 CCIE 给出了工作在三层（网络层）的结论。仔细想了下，似乎不太对，RIP 虽然是路由协议，但是需要发送路由表数据包，那么就需要 TCP/UDP 端口，那么至少已经在四层 (传输层)，解析数据包格式，至少又到了七层（应用层）...

最终在莫名其妙的辩论和扯蛋中，我们得出了一致结论：用扯蛋的方式也许可以激起不同角度的观点碰撞，从而得到一些意想不到的产出。自此，爱扯蛋诞生！本来想建立一个牛逼的扯蛋社区，后来发现都没什么精力干这些事情，那就从博客做起，先由我来传承扯蛋精神吧！

## 关于我
张小宝，**懒** 癌晚期，强迫症患者，纳税 14 年。关注网络、运维、IT、公有云、架构、自动化、容器 ... 喜欢 **穷** 折腾，喜欢任何好看、好用的产品。大 OPS 一枚，致力于发展 DevOps 事业。 目前就职于 [ThoughtWorks](http://www.thoughtworks.com) 任高级咨询师。
